{
    "question": "Apa yang membedakan drama dengan karya sastra lainnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau drama adalah orang yang banyak berperan dalam cerita tersebut<br>kalau karya sastra dia suatu karya yang dibuat oleh seseorang",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "drama diperankan oleh banyak orang<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "konjungsi-yang-berfungsi-sejenis-dengan-kata-lalu-208",
            "question": "Konjungsi yang berfungsi sejenis dengan kata lalu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kemudia, setelah itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "selanjutnya, seterusnya, kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-contoh-gurindam-731",
            "question": "Contoh-contoh gurindam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Barang siapa tiada memegang agama,Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</span><span>Barang siapa mengenal yang empat,Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</span><span>Gendang gendut tali kecapi<span>Kenyang perut senang hati</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hakikat-sebenarnya-manfaat-dan-fungsi-suatu-kebenaran-dan-su-952",
            "question": "Apa hakikat sebenarnya, manfaat dan fungsi suatu kebenaran dan suatu ilmu pengetahuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "singkatnya suatu ilmu pengetahuan dapat menjelaskan benar tidaknya suatu hal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-awalan-me-dalam-kata-melakukan-683",
            "question": "Arti awalan me- dalam kata melakukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberikan penjelasan tentang aktivitas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sedang dikerjakan,dalam proses pengerjaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-itu-kerangka-esai-dan-cara-membuat-esai-biografi-yang-m-266",
            "question": "Bagaimana itu kerangka esai dan cara membuat esai biografi yang menarik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat esai biografi, hanya dengan membaca artikel yang ingin dibuat pertanyaan. Setelah itu, kita mencari kalimat yang kemungkinan sedikit untuk dibaca orang. Jadikan pertanyaan pada kalimat itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-monolog-376",
            "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-plurilingualisme-147",
            "question": "Pengertian plurilingualisme ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lurilingualisme adalah pengalaman bahasa seorang individu dalam suatu konteks</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "plurilingualisme adalah komunikasi antar budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-puisi-anekdot-bagi-yang-punya-puisi-anekdot-yang-lu-328",
            "question": "Tuliskan puisi anekdot !!.. Bagi yang punya puisi anekdot yang lucu tolong di share",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span>\n\n\n</span>\n<span>\nAsap beracun</span>\n\u00a0\n\n<br><br><br><span>\n<br></span>\n<span>\nApa yang kau rasa</span>\n<span>\nPanas,sesak yang kau rasa</span>\n<span>\nEntah apa yg terjadi</span>\n<span>\nKabut beracun disana-sini</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Malangnya lingkungan ini</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kini telah teracuni</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aku tak tau lagi apa yang\nterjadi nanti</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Apa semua akan mati</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\nDisini racun</span>\n<span>\nDisana racun</span>\n<span>\nApa yang kau hirup racun</span>\n<span>\nApa asap ini asap racun</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Si hijau itu sudah rusak</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dan asap racun terus menyerang</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Apa pahlwan hijau kita sudah mati</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lalu siapa yang mengusirnya</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}